\NTUtitlepage  % 產生論文封面

\newpage
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}

%\NTUoralpage  % 產生口試委員會審定書

\mydoublespacing
\begin{acknowledgement} %誌謝
兩年多的時光，一轉眼就過去了。

   兩年前抱持著對機器學習這塊領域有憧憬而選擇了李宏毅老師。感謝老師當初只有一面之緣便收了我做研究生。老師在百忙之中仍抽出時間跟我討論研究，每次進度緩慢時都對老師感到十分愧疚，覺得佔用老師寶貴的時間，而老師仍舊會對我的研究有著許多獨到的見解，並提出一些改善的意見，也謝謝老師這兩年來總是包容我一些要求，放手讓我嘗試很多事情。

   感謝李琳山教授，雖然老師並不是我的指導教授，仍然會照顧我，對我指點一二。在每週的咪聽時，總能從老師身上學習到一些知識。進來後聽過學長姐講過，覺得在老師研究室下做研究是最自由的，讓我們每個人都能隨心所欲的做自己想做的事，專心地投入在研究之中。

   感謝 Youtuber 的 HowHow ，讓我在苦悶、孤獨的研究之中，不時的提供一些引人發噱的影片，替我苦悶的研究生活，添了一點色彩。

   感謝廖宜修學長，總是能在我學習的路上給我許多的幫助，指導了我 Paper Report 以及 Paper Introduction 上的一些技巧，當我在報告不好時給予我一些指教，並總是會督促著實驗室大家的研究進度。感謝吳彥諶學長，總是能和我討論一些時事、社會議題，促進我的思辨。感謝沈昇勳學長，總是不時的丟出笑點、嘴砲，以及對研究上的一些看法，你們三個人總是會在 531 實驗室待到很晚，讓我感受到研究路上的不孤單，感謝呂相弘學長，總是帶領著我們玩樂、討論研究，雖然我好像一直不知道怎麼跟你相處。

   感謝敖家維、沈家豪、王育軒、陳永哲、林資偉、林賢進、陳仰德、劉家翔、余朗祺，一起做研究、修課、熬夜的日子，感謝大家能不時的接受我的吐槽以及冷笑話，有時候開一些玩笑話希望你們不要介意。感謝學弟妹們，處理了許多實驗室上的事情，祝你們未來一年研究一切順利。
   
   感謝家人，包容我的聚少離多，回家時又能完全的放鬆，給予我支柱。

   感謝大學同學陪我這個邊緣人，一起玩樂，一起吃飯，一起運動，一同討論研究生活的苦悶。

   感謝我自己，也期許未來的我能夠更加努力 Go Go Go！
\end{acknowledgement}

\begin{zhAbstract}  %中文摘要
    隨著科技的發展以及巨量的資料，讓我們以前從未想過的科技得以實踐。語音助理的出現，讓人們明顯感受到科技的演進，以及語音辨識之進步，讓使用者更加喜愛和語音助理之互動，因此越發希望語音助理能夠理解出意思，而不是僅僅將語音輸入結果轉接成搜尋結果。本論文之主軸即為問答系統之簡短回答，省去使用者查詢檢索之時間，能夠直接給予使用者所想要的資訊結果。

    本論文首先以檢索回來的資料為出發點，使用深度類神經網路來回答出可能之答案。加入專注式機制，來學習到可能所想要關注的語句。採用回顧機制，試圖反覆理解文章之含義。透過隨插即用及變分遞迴式自動編碼器之概念，來強化語言模型之通順程度以及語義關係。希望能夠透過這些方法，來改善語音助理大多只是回傳搜尋結果的缺失，進而提升使用者的體驗。
\end{zhAbstract}

{
%\zhKaiFont
\mysinglespacing\selectfont
\tableofcontents %目錄

\listoffigures  %圖目錄

\listoftables  %表目錄
\par
}

\newpage
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}
